有情緒病係咪唔應該拍拖？

我有個好好嘅女朋友 但我有情緒病
成日會諗到好多嘢好嚴重
佢自己一個夜少少翻屋企都會好驚佢比人強姦
知道佢一直好想有錢啲生活過得好啲就會好驚佢比有錢佬溝左
好驚佢會識到比我好嘅男仔
就算知道發生嘅機率好低都好 咩都會驚一餐
有時就算同佢講 佢都好用心咁去安慰我話唔會發生
但我就係一直控制唔到自己嘅諗法
有時都會因為自己抑鬱搞到女朋友都好擔心我好唔開心
其實我係咪應該放手比佢搵個更好嘅人？

咁既關係大家都辛苦

應該搞掂個病先

係 明明佢一直安分守己 我都會好擔心
自己又辛苦 比佢知道左佢又唔開心

我都想

咁其實係咩病？

抑鬱

講真 適當時放手喇
過來人 女朋友有情緒病
當佢不斷發放負能量比你
你長時間好似黑洞咁吸哂
你個人都會變得好唔開心 覺得好厭倦 好大壓力
你唔想女朋友有咁既感受好好諗清楚啦

睇下佢幫唔幫到你囉
我有個fd食開藥識咗女朋友
一齊捱過好多困難
令佢知道生存意義，做咩事會令自己開心
佢就唔洗食藥了

你睇下你女朋友可唔可以咁囉

我明白 我就係唔想佢咁樣
但大家都好愛大家 真係好唔捨得 同時又唔想佢辛苦
唉

希望啦 有成功嘅例子係會開心啲
希望自己都可以好翻做翻個正常人

有親人朋友支持係對你嘅病有好大幫助
欣賞呢個女仔對你嘅付出 你要好好珍惜佢
自己都要幫下自己 凡係亂諗野嘅時候可以搵啲方法分散自己注意力 同埋學下啲放鬆嘅方法啦

我真係好珍惜我女朋友 所以唔想佢受苦
我每次亂諗野都係失眠嘅時候 最難分散注意力 起身做其他野嘅話第二日又會冇精神 唉

我都係
成日諗埋一邊，無喇喇喊。好辛苦，但我知我男朋友仲比我辛苦，我講分手。佢話唔會放棄我，都唔會比我放棄佢。但係見到佢因為我咁難過，我真係好憎自己

我係喺日頭一直禁住自己等自己情緒穩定啲
一到夜晚失眠就會情緒大爆炸 但又唔想煩到女朋友
所以都係自己一個啃左佢

我都係.. 好憎自己點解會有個咁嘅病 點解自己要咁諗 明明知道佢唔會咁做

自己一個會舒服啲咪自己一個囉

支持放手

same

同佢一齊好舒服好開心呀
只係入夜嘅時候亂諗先會辛苦

可能都要

我就係發放負能量嗰個⋯
自己都好怕太負會令對方大負擔，
變左會更加抑壓自己，好怕成為佢嘅負累，
試過同佢提一提呢樣野，
佢話唔會令佢大壓力架之類叫我有咩就講，
但內心有道坎，所以繼續努力抑壓住，
但其實扮強顏歡笑又扮唔黎

有時唔係講應唔應該，而應該係諗你想點

如果你真係唔想放棄，有啲說話同你既擔心係應該試下同番適當對象講。

因為當一個人成為你伴侶既時候，成個功能會轉左，唔再係嗰一個安慰者，而係同行者。

樓主如果身邊有其他好朋友（同性），又或者有其他信任到既人，同佢地講會比較好。

如果唔係你遲早chur死你愛既人。

有時唔係叫你對住佢都收收埋埋，而係適當地處理好情緒再溝通，佢同你都會舒服好多。

老婆有抑鬱
有陪佢睇心理醫生同撤瑪利亞
一直都過得好好

anxiety係麻撚煩

前提係你有冇決心解決依家個問題
如果冇 走啦 咪害人
有就你地可以一齊面對

多謝你嘅意見
會試下多啲同朋友分享下

認同

為左佢 我有決心呀

加油 積極啲面對個病搵心理醫生睇下

多謝巴打

我同你諗嘢差唔多，所以琴日同咗男朋友講分手

真係要好大勇氣
真係捨得咩

我係咁諗
自問照顧我會辛苦
所以有人行近我就會想退後
唔想害左人

你係自卑

當你覺得有能力賺到全世界
對所有得失都唔好太上心，有咩咪再黎過

學識有d野要發生總會發生，
你只能盡力勉免，要發生都可以處之泰然

學識豁達d
咁你個病就好

巴打講得好啱
我都好清楚自己好自卑
只係太睇重所有擁有緊嘅嘢好怕會失去
應該真係要學識睇開啲

巴打我同你一樣, 女朋友有情緒病, 抑鬱症,
佢情緒經常大起大落, 我自己有時都會受佢影響,
我又無能力好好咁控制自己情緒, 佢話有時不知不覺咁吸左我D 負能量
我地溝通唔知點解好易嗌交, 最尾佢頂唔順, 好大壓力, 分左手
巴打要多D關心女友, 陪佢行返出黎, 多D安慰佢, 佢就會好返架啦,
但呢個病唔係一時三刻就會即刻好返, 多D就下佢
依家我自己諗返起以前都覺得自己好差, 無好好咁關心佢,
所以巴打對女友千其唔好放棄, 少D講D刺激佢既說話, 加油!!!

自膠, 睇錯係你女友有情緒病

咁巴打你同ex分手之後佢病情變成點？

因為啱啱分手無耐, 佢分手個陣都講到好怕再面對我,
畢竟個陣我係佢致敏原黎, 暫時依家未有同佢傾返計,
大家現階段都有野忙緊, 但我由佢IG睇到佢應該係有好返D,
同埋佢係有睇開醫生

早走早著，三年我都受夠啦。

睇你描述
你係冇安全感多過抑鬱...

其實點先可以令自己有翻多啲安全感？
因為女朋友真係一個靚女黎 好多仔埋身想溝
翻工又成日比啲鬼佬/南亞狗撩

不斷接收負能量係咪好辛苦

成功例子

希望自己都可以成為成功例子

認真同個女仔傾下
叫佢覺得辛苦既時候一定要同你講
如果唔係佢一個人承受晒，會好快頂唔順

我先係放負能量果個
我驚同佢講得太多佢會由開心變唔開心

所以我無同佢講我有抑鬱
我由得我自己繼續扮正常
我唔想我既負面情緒帶畀身邊既人
因為無抑鬱既人係點都唔會明有情緒病既人點解咁易唔開心

但自己一直扮總有一日會爆炸架喎

其實我認同
但情愛嘅嘢係冇得理性太多
如果分手 又有冇顧佢感受呢
愛情係雙方㗎，佢接受，揀得你，你都試下信自己信佢。既然開始左就加油啦

如果樓主睇過我啲post都知我有情緒病 我仲會覺得抑鬱先係正常世界

同你好似 有時啲事都已經唔知又係自己問題定對方都有責任

唔講唔知始終唔係咁好

我知
但我無唔敢同佢講
我唔知佢會有咩反應
我驚會就咁飛左我我受唔到刺激
佢知左可能會驚左我驚唔小心講錯野
不如由得佢唔知算

我完全唔敢同佢講
而家半年 我一直係佢面前好正常
無啦啦同佢講唔知佢有咩反應

我都好明你心情
早排先比人叫飛完仲想我做兵咁款
我都覺得我算忍得 竟然冇喊
Btw坦白先好事 同甘共苦。

而家唯有係ig 透少少 等佢睇到個post博佢問
愈耐愈難直接講

係難直接啲 可以試下佢反應先嘅

但如果佢唔覺意飛左個post （佢唔是經常開ig) 咁我就要諗第二招

我覺得有咩就直接講啦 畢竟大家男女朋友就應該坦誠相見

我都係。。。尤奇有男仔揾佢果陣
同埋佢圈子都多異性朋友
唯有扮都乜事都冇

紅字不能同意更多
我晨早扮到自己都當埋真
有時真係會差啲唔記得其實仲有

same here 出咗黎做野之後就係咁

係，
記得講得出做得到
唔好叫完春之後繼續拍

抑鬱底，對男朋友永遠都好多疑
但其實係我忍唔住咁諗 唔係有心咁樣
對一d對我示好既人我都會覺得佢地係有企圖先對我好

就算男朋友做一d野黎安撫我，個刻冇事之後又會繼續諗，個人好無安全感
永遠佢做既野我都會諗到好差

男朋友直情話我被害妄想，話我人前人後兩個人
好無助，需要佢support但就成日比人咁鬧話我聊交嗌

原來咁多同路人

個女仔咁好就珍惜啦
明知你有情緒病仲同你一齊
應該好難俾人溝走
你都信佢多啲對佢好啲啦

我估我冇情緒病
但你的擔憂我全部都有

巴打same here
散左一排 但個人仲係好冇精神咁
想請教下巴打點走出